偵探破案小說

有冇人記得90年代需要用到解迷卡嘅小說除左小虎隊之外仲有咩?

突然想搵返另一套同樣需要解迷卡嘅破案小說。剩係記得個男主角係偵探, 藍色頭髮, 故事其中一個章節個名叫"所托非人"